Selecciona la afirmación correcta:
A. Las entidades deben tener un AIP (atributo identificador principal, identificador único), y la entidad autores no tiene. Habría que indicar que cod_autor es el AIP de autores, su identificador único.
B. Las entidades deben tener un AIP (atributo identificador principal, identificador único), y la entidad autores no tiene. Habría que indicar que nombre es el AIP de autores, su identificador único.
C. Las entidades deben tener un AIP (atributo identificador principal, identificador único), y la entidad autores no tiene. Habría que indicar que apellidos es el AIP de autores, su identificador único.
D. No es necesario que las entidades tengan un AIP (atributo identificador principal, identificador único). Ya lo indicaremos más adelante.
respuesta: A

Selecciona la afirmación correcta:
A. Todos los atributos de la entidad autores son correctos.
B. La nacionalidad debería ser un atributo compuesto.
C. Todos los atributos de la entidad autores son incorrectos.
D. La nacionalidad debería ser una entidad, ya que un autor puede tener varias nacionalidades.
respuesta: D


Selecciona la afirmación correcta:
A. Falta establecer la cardinalidad de la relación entre autores y libros, que debería ser N:M
B. Falta establecer la cardinalidad de la relación entre autores y libros, que debería ser 1:1
C. Falta establecer la cardinalidad de la relación entre autores y libros, que debería ser 1:N
D. No hace falta establecer la cardinalidad de la relación entre autores y libros porque es compuesta
respuesta: A

Selecciona la afirmación correcta:
A. Falta establecer la cardinalidad de la relación entre libros y ejemplares, que debería ser N:M
B. Falta establecer la cardinalidad de la relación entre libros y ejemplares, que debería ser 1:N
C. Falta establecer la cardinalidad de la relación entre libros y ejemplares, que debería ser 1:1
D. No hace falta establecer la cardinalidad de la relación entre libros y ejemplares porque es compuesta
respuesta: B

Selecciona la afirmación correcta:
A. Título no puede ser el AIP de la entidad libros.
B. Título puede ser el AIP de la entidad libros pero no es funcional. Es mejor establecer cod_libro como AIP.
C. Título puede ser el AIP de la entidad libros pero no es funcional. Es mejor establecer cod_autor como AIP para saber quién ha escrito el libro.
D. Título no puede ser el AIP de la entidad libros. Es mejor establecer cod_autor y cod_libro como AIP para saber quién ha escrito el libro.
respuesta: B .

Selecciona la afirmación correcta:
A. Carlos ha olvidado indicar que ejemplares es una entidad débil.
B. Carlos ha hecho bien al indicar que ejemplares es una entidad fuerte.
C. Ejemplares no puede ser una entidad débil.
D. Ejemplares sería una entidad fuerte si no existiese siempre la entidad libros.
respuesta: A


Selecciona la afirmación correcta:
A. La fecha de alquiler (fec_alq) y la fecha de devolución (fec_dev) son atributos de la entidad ejemplares. Es correcto.
B. La fecha de alquiler (fec_alq) y la fecha de devolución (fec_dev) deberían ser atributos de la entidad libros.
C. La fecha de alquiler (fec_alq) y la fecha de devolución (fec_dev) deben ser atributos de la relación alquilan.
D. Ninguna es correcta.
respuesta: C

Selecciona la afirmación correcta:
A. Falta establecer la cardinalidad de la relación entre socios y ejemplares, que debería ser 1:N
B. Falta establecer la cardinalidad de la relación entre socios y ejemplares, que debería ser 1:1
C. Falta establecer la cardinalidad de la relación entre socios y ejemplares, que debería ser N:M
D. Ninguna es correcta.
respuesta: C

Selecciona la afirmación correcta:
A. El atributo dirección (atributo compuesto) está bien representado con una elipse con línea discontinua.
B. El atributo dirección (atributo compuesto) no está bien representado. Debe ser una elipse con una línea continua, ya que la línea discontinua es para representar atributos derivados.
C. El atributo dirección (atributo compuesto) no está bien representado. Debe ser una elipse con una línea continua, ya que la línea discontinua es para representar atributos multivaluados.
D. Ninguna es correcta.
respuesta: B

La entidad teléfonos no debería existir, pues podríamos guardar los teléfonos de los socios en un atributo de la entidad socios.
A. Verdadero, porque así evitamos tener otra entidad.
B. Verdadero, si son del mismo socio.
C. Falso, ya que necesitamos guardar varios teléfonos de un socio, y cada atributo debe tener un valor único.
D. Ninguna es correcta.
respuesta: C
